攝影前期setup vs 後期photoshop

小弟見人影食物又要將食物又上色，又要加霧水，又要煙，要做好多前期工作令食物睇落好靚，影出黎個效果先好

同時又知道photoshop 功能強大

好奇點解唔索性用曬photoshop 後期加色，加水滴效果，加煙等等

唔係仲慳時間，慳成本？

求指教🙏🏼🙏🏼

後期始終係後製 冇左最原汁原味果種自然既感覺
就同煮飯可以用靚材料多工夫或者求其煮完加味精一樣
到最後都睇影果個想點表達d

不過真係要靚圖既話不如唔好影相 直接ren出黎 一定可以靚過PS

唔認同後製煮飯論
機身本身已經煮緊飯，幫你ps完一輪了
原汁原味
只係睇你係咪會對某牌子preset profile執著
只係下下直出，什麼15級動態範圍就好浪費
因為數碼相機好多進步，都係為後製，你畀咗錢的
成日講求jpeg直出嘅都係老屎忽思想
原因好簡單
老嗰班好多都唔會幾萬蚊同你砌部電腦玩lightroom
所以根本唔知後製嘅樂趣
相反好多時仲會引啲過度修改嘅後製相片做例子
叫人唔好後製
其實同你講
好多雜誌、得獎、你認為好靚嘅相
你話無執過係百分之99無可能

我更加認為
前製例如構圖、曝光
係為創造靚相打好基礎
你唔一定需要後製
但後製係必要存在的
最核心問題係
呢個世界千變萬化，複雜難測
相機粒u唔可能通過簡單運算就可以滿足每種組合
所以好多時都需要人去介入
（不論機身影前設置或後製）

題外話少少
近年興起嘅hdr+ai
個人認為係想取代後製嘅科技

屌打咁q多嘢原來睇錯題目

有咩錯覺令你以為前期做好左唔洗後期ps

其實掉返轉，有時前期工作花多5分鐘，後期可能可以減刪一個鐘
唔好有個錯覺PS係好簡單乜都攪得掂

而且食物係燈光下擺得耐會溶會塌，例如雪榚、飽、蛋糕等等
所以好多時會混入一d意想不到既物料去維持型態，亦係PS做唔到

一張好嘅相 前期後期係缺一不可

樓主所講的都係商業攝影，只可以話商業攝影不可能沒後製，只係後製需要各有不同

以你所講的效果，後製唔係不能，但就少左個質感同自然感，後製都係以加工／修改為主，相對少由無變有

前期係為自己，後期係為個客

前期做得好 後製少煩惱

後制還後制 前期還前期
兩樣野缺一不可
你前期用垃圾光影相 後制點都救唔番

極同意

後唔後製都好，光線好緊要

by the way

借位宣傳下個app
香港地投票 - 黎投票吧！

大把直出大C係咁

"色溫炒咗??轉黑白囉".....

後期執重煩,
你有影過賺職model/免費學生就知,
素顏上陣影完返去執相,
真係情願自己俾錢請個化妝師幫佢化咗再影

磨皮 上妝 油顏色
小畫家畫張人像出黎仲無咁炆

兩者冇衝突, 兩樣都要做, 有嘅嘢一定要靠前期, .有啲一定要靠後期

呢個真呀

後期第一伙有無做到真既一樣既技術? 同埋ps 唔係萬能
除非你可以畫番出黎, 前期工夫同打燈係最緊要

blah blah blah blah

有咩錯覺你會覺得用曬photoshop 後期加色，加水滴效果，加煙會係容易過前期準備功夫？

讀過，加經驗都係前期>後
後係補救需要多

嚴格d講轉黑白已經係後制

用canon閪機影出黎又暗又剩
好難唔掟落PS執

Sony 後期 ， 其他前期